ילדים האחרונה אנו רואים חזרה של צעצועי העץ לעולם משחקי הילדים. הדבר הנחמד הוא שמרבית צעצועי העץ שאנחנו ילדים בתור ילדים עדיין קיימים היום, אם כי רובם מופיעים עם תוספות ושיפורים נהדרים המותאמים לתקופתנו.

בין צעצועי העץ הנפוצים והשכיחים ביותר נמצא את קוביות העץ. הסיבה לכך שקוביות העץ ממשיכות להיות אופנתיות גם כיום היא, שקוביות עץ מעסיקות ילדים צעצועים גילאים רחב מאוד למשך שעות ארוכות. ניתן למצוא ערכות של קוביות עץ בכמויות שונות ועם חלקים רבים ילדים. אפשר להתחיל בערכה בסיסית כבר בגיל שנה - שנתיים ולאט לאט להגדיל את הכמות עם התפתחות הילד ורמת היצירתיות שלו.

כבר בגיל שנה, הקטנטנים שלנו יאהבו לראות כיצד אנו בונים להם מגדל אותו הם ילדים ל"פרק" במהירות. הדבר הטוב בקוביות עץ, שהן כמובן לא נשברות וגם הרעש מנפילת המגדל אינו מבהיל. לאט לאט, תבחינו איך צעצועים ילדים בעצמם להניח קובייה על קובייה וההנאה שלהם הולכת ומתעצמת ככל שהמגדל מתנשא מעלה.

קיימות קוביות עץ צעצועים גיאומטריות פשוטות וכן קוביות בצורות מורכבות יותר אשר נועדו לבניית מבנה ספציפי כגון ארמון או בית. על מנת לשמור על גיוון בקוביות העץ- הן מגיעות בצורות וצבעים שונים ובכך שומרות על עניין לאורך זמן אצל הילדים.

צעצועי עץ נפוצים נוספים הם צעצועי מיון צורות וצבעים למיניהם, חלקם משלבים גם פעולת השחלה של חוטים. הסיבה צעצועים זה של צעצועי עץ נפוץ כל כך היא ילדים צעצועים אלה ניתן ללמוד על צבעים וצורות בסיסיות והם גם עוזרים לשיפור המוטוריקה ילדים, תאום עין יד, ילדים ובנייה חופשית. צעצועי העץ ידועים כצעצועים חינוכיים מהנים מאוד עבור ילדים בכל הגילאים.

צעצועי עץ הם צעצועים מסורתיים אשר מספקים שעות של הנאה ולמידה לילדים. הם נגישים ופופולאריים מאוד מכיוון שמלבד צעצועים המשולבת בלמידה, אלה צעצועים איכותיים שנשמרים לאורך שנים.

https://toysgalaxy.toys